60在美港人赴國會山莊游說

60在美港人赴國會山莊游說

HKDC總監朱牧民（左）日前帶領60位在美港人，到國會山莊游說美方續關注香港。互聯網

【本報訊】美國國務院將於本月底公佈自去年底通過《香港人權與民主法案》後，首份有關《美國—香港政策法》評述香港自治情況的報告，駐美港人游說組織Hong Kong Democracy Council（HKDC）於當地時間本周一及二舉辦首個政策會議及游說日，齊集60名在美港人於華盛頓國會山莊，向所屬州分參眾議員游說，促請美方持續關注香港及協助落實《人權法案》。

相關新聞：美報告評港自治「肥佬」即研制裁 泛民將提交懲罰名單

分9組訪各州議員

HKDC發新聞稿指，美國行政部門人員及國會議員幕僚於周一的政策會議上，向參與活動的60名在美港人簡報有關《人權法案》落實情況，與會者翌日亦分成九9組，拜訪不同州分議員辦公室，促請對方全面實施《人權法案》。眾議員兼美國國會及行政當局中國委員會主席麥高文，及曾訪港的參議員史考特等亦有出席活動，史考特讚揚香港組織游說工作有效，認為香港受國際關注，相關工作值得其他運動仿效。

HKDC總監朱牧民接受本報查詢時指，《人權法案》要求華府在有需要時就香港情況作出評估，有別於以往僅一年一度撰寫報告，所起影響力更大。他舉例指如特區政府突然重提《逃犯條例》修訂，則會即時觸動華府作出研究及撰寫新一份報告，而即將出爐的國務院報告亦將就《人權法案》提及更深入、仔細部份對港作評述，會成為美國對港政策更動基礎。朱指，HKDC亦與參眾兩院外交事務及外交關係委員會聯繫，因兩委員會按法案獲授權提交立場書，行政當局亦必須回應有關意見，從而增加香港游說效果。

■記者梁穎妍

每次見到奮鬥緊嘅其他香港人
我都好感謝佢地
...
相反我呢個「香港人」真係好撚廢

感激其他手足

記得係取消獨立關稅區同制裁呀

每個人喺自己位置內出少少力
就會匯聚到好大既力量

推呀! 好撚正能量呀!

史考特讚揚香港組織游說工作有效，認為香港受國際關注，相關工作值得其他運動仿效。

史考特即係rick scott

應該係

天下制裁

push

推

up